%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=34]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage{tabularx}
\title{Produit scalaire}

\begin{document}


\section{Orthocentre}
\begin{frame}
  \begin{enumerate}
\item Soient $A$, $B$, $C$ trois points du plan.
Montrer que pour tout point $M$, on a :
\[ \vecteur{MA}.\vecteur{BC} + \vecteur{MB}.\vecteur{CA} + \vecteur{MC}.\vecteur{AB} = 0 \]
\emph{Indice :} Utiliser les décompositions $\vecteur{MB}=\vecteur{MA}+\vecteur{AB}$ et $\vecteur{MC}=\vecteur{MA}+\vecteur{AC}$.
\item Soit $ABC$ un triangle, et $H$ le point d'intersection des hauteurs issues de $A$ et $B$. Montrer que $(AB)$ et $(HC)$ sont perpendiculaires.
\item En déduire que les trois hauteurs d'un triangle sont concourrantes.
  \end{enumerate}

\end{frame}

\end{document}
